[HK_Pacific_Place_Timberland_Shop_a.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Pacific_Place_Timberland_Shop_a.jpg "fig:HK_Pacific_Place_Timberland_Shop_a.jpg")\]\]

**Timberland**（在中國大陸的官方名稱為**添柏岚**，又稱**天柏藍、天博倫**）是由同名公司所生產的[戶外服飾](../Page/戶外.md "wikilink")（特別是[靴子](../Page/靴子.md "wikilink")）的[商標](../Page/商標.md "wikilink")。

雖然此公司所生產的[靴子是專門為](../Page/靴子.md "wikilink")[登山客以及](../Page/登山.md "wikilink")[徒步旅行者設計](../Page/徒步旅行.md "wikilink")，但卻是[流行的主要元素之一](../Page/流行.md "wikilink")，在[紐約市](../Page/紐約市.md "wikilink")、[紐澤西以及](../Page/紐澤西.md "wikilink")[康乃迪克州等地區受到](../Page/康乃迪克州.md "wikilink")[非裔美國人](../Page/非裔美國人.md "wikilink")、[西印地安人和](../Page/西印地安人.md "wikilink")[拉丁年輕人的歡迎](../Page/拉丁.md "wikilink")。除此之外，天柏藍公司也製作生產手錶、皮具、眼鏡和其他商品。

2007年，天柏藍被[CNN評選為](../Page/CNN.md "wikilink")「百大最佳公司」之一以及「新罕布夏州最佳工作的公司」\[1\]。

## 品牌歷史

  - 1918年，天柏藍創立者[那森·史渥茲在](../Page/那森·史渥茲.md "wikilink")[麻州](../Page/麻州.md "wikilink")[波士頓開始他的鞋類製造生涯](../Page/波士頓.md "wikilink")，擔任一位縫紉學徒。
  - 1952年，史渥茲買下波士頓的亞賓頓鞋子公司（The Abington Shoe Company）一半的股份，主要為其他公司製作鞋子。
  - 1955年，他買下剩餘的股份，同時也把兒子們招攬進公司服務。
  - 1960年，史渥茲家族將革命性的射出－鑄模（injection-molding）技術引進鞋類工業，靴子可不必經過縫紉的手續便能將皮革與鞋底接合，達到防水的功效。
  - 1973年，品牌名稱「天柏藍」（Timberland）正式使用在公司所生產的靴子上。其公司所生產的靴子因大受歡迎，公司名稱也就正式改名為「天柏藍公司」。
  - 1978年和1979年，天柏藍開始生產休閒鞋和船鞋（boat shoes）。
  - 1980年代，開拓國際業務，首先進入[義大利市場](../Page/義大利.md "wikilink")，接著打入其他國家。
  - 創立者的其中一子西尼·史渥茲掌管公司（至今仍是如此）。在他的領導之下，天柏藍開始成為生活品牌，生產服飾以及女鞋。
  - 1990年代，天柏藍開拓更多產品，如背包、手錶以及兒童鞋。
  - 1998年，天柏藍發展PRO系列之一「專家的工作靴」，拓展更多市場版圖。傑佛瑞·史渥茲接手CEO的工作。
  - 2006年12月，併購威爾斯的服飾品牌「Howies」\[2\]。
  - 2007年4月26日，併購滑板鞋公司「Ipath」\[3\]。
  - 2007年10月，啟用英國官方網站[www.timberlandonline.co.uk](http://www.timberlandonline.co.uk)。

## 社區活動

天柏藍公司相當熱衷於社區服務活動，贊助由波士頓發跡的「City
Year」活動（此活動被稱為「都市和平隊」，希望能聯合來自不同背景的年輕人）。同時，公司提供員工40小時不必工作的時間讓他們作社區服務，也提供30名員工一年兩到三個禮拜的時間投入救災工作。2007年4月19日的[地球日](../Page/地球日.md "wikilink")，天柏藍公司在全球投入超過170個計畫，提供9,000以上的義工，總服務時數達到53,000小時\[4\]。

## 公司

雖然天柏藍公司為上市公司，但史渥茲家族仍握有約47%的股份以及81%的表決權。

## 流行文化

  - 電影[無間道風雲其中一幕](../Page/無間道風雲.md "wikilink")，[傑克·尼克遜的角色審問](../Page/傑克·尼克遜.md "wikilink")[李奧納多·狄卡皮歐的角色時](../Page/李奧納多·狄卡皮歐.md "wikilink")，用天柏藍的經典6號靴（樣號10061）敲擊他受傷的手腕。
  - 多年以來流傳一個謠言，指出此公司為[黑手黨所有](../Page/黑手黨.md "wikilink")，但並非事實\[5\]。
  - 美國作曲家兼唱片製作人[Timbaland](../Page/Timbaland.md "wikilink")（原名Timothy Z.
    Mosley）在他擔任製作人[DeVante
    Swing的學徒時](../Page/DeVante_Swing.md "wikilink")，因為天柏藍靴子在[嘻哈文化相當流行](../Page/嘻哈.md "wikilink")，便將他的[藝名取名為Timbaland](../Page/藝名.md "wikilink")。
  - [茱莉亞·史緹爾和](../Page/茱莉亞·史緹爾.md "wikilink")[尚恩·派翠克·湯瑪士在](../Page/尚恩·派翠克·湯瑪士.md "wikilink")2001年電影《[留住最後一支舞](../Page/留住最後一支舞.md "wikilink")》中穿著天柏藍經典6號靴。

## 外部連結

  - [美國官方網站](http://www.timberland.com)

  - [英國電子購物網站](http://www.timberlandonline.co.uk)

  - [英國官方網站](http://www.timberlandbootcompany.co.uk)

  - [黃靴／藝術／風格 網站](http://10061.com)

  - [台灣timberland網站](http://www.timberland.com.tw/)

  - [中国大陆timberland網站](http://www.timberland.com.cn/)

## 參考來源

<small>

<references/>

</small>

[Category:鞋類品牌](../Category/鞋類品牌.md "wikilink")
[Category:服裝品牌](../Category/服裝品牌.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.  {{ cite web |
    url=<http://www.snopes.com/business/alliance/timberland.asp> |
    title=Shiver Me Timberlands\! | publisher=snopes.com |
    date=2006-12-06 | accessdate=2007-08-20 | language=en}}